800枚催淚彈下的弱水 - 陳也

800枚催淚彈下的弱水 - 陳也

年輕人以民間記招抗衡警府謊話連篇的簡報會，流動的水縱使弱，依賴黑警黑幫治港的林奠，妄想抽刀斷水，水更流！文宣隊做嘢，短片製作隊po去外國網站，向外宣示，香港人抗爭不是漫威動畫，實彈是從天台與警署高樓無預警射下來的。美國隊長的盾牌，從傘運到反送中，五年內「倒下」了兩次，證明差佬真的好憎美國。這樣仇美，差佬與家屬，還能領到簽證入境他他條條外遊觀光與開學？忍受到自己頭像變成淘寶超賣的馬桶刷的川普大叔，冇咁便宜係嘛。

解放軍在深圳武嚇，香港人有微弱能力者，除了解除所有中資銀行戶口，謀定後動，將閒置現金買晒美元，遠離人仔。閒資唔多，聽取劉公子以前的諫言：少去N次日本！今明兩年完全不外遊，儲起來的彈藥應該捱得到政府刻意放大的經濟衰退潮，還有餘錢捐助「觀星筆不等於攻擊性武器」的學生法庭上抗辯！記者收集抗爭被捕者故事，刻不容緩。本報記者休假時，在居住地麗港城跟鄰居義助小朋友的個案是民心所歸的實證。8月5警隊一日內狂放800個催淚彈的苦水中，落閘的教會遠比開門的多，堅持開門讓人入內休息的教會尤其顯出天國雖遠，人間有暖。從六月到今天的逆權運動，沒有缺席的香港人，要為＋那些人，弱水三千，行落去。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
亂 源 (尊子)